\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{graphicx}

\graphicspath{ {img/} }

\title{Actividad 2\\
Estructura Condicional}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle
    Para cada uno de los siguientes ejercicios, escriba el algoritmo utilizando diagrama de flujo y pseudocódigo. No olvide definir entradas y salidas claramente. Finalmente, proporcione el número de operaciones que el algoritmo llevara a cabo.
    \begin{enumerate}
        \item Escribir un algoritmo que dados 3 números enteros indique cuál posee el valor máximo.
        \item Escribir un algoritmo que dados 3 números reales determine cuál es el mínimo valor del producto de dos de estos números.
        \item Escribir un algoritmo que dado un año indique si es bisiesto o no lo es, teniendo en cuenta que son bisiestos todos los múltiplos de 4 excepto los múltiplos de 100 (p.e. el 1900 no fue bisiesto), aunque los múltiplos de 400 sí que son bisiestos (por eso lo ha sido el año 2000).
    \end{enumerate}
    \newpage

    \section{Máximo de 3}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Máximo de 3\\
            \\
            Descripción: Dados 3 números enteros indica cuál posee el valor máximo.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $n_1:$ Numero 1
                \item $n_2:$ Numero 2
                \item $n_3:$ Numero 3
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $mayor:$ Numero mayor
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \State $mayor \gets n_1$
                    \If {$n_2 > mayor$}
                        \State $mayor \gets n_2$
                    \EndIf
                    \If {$n_3 > mayor$}
                        \State $mayor \gets n_3$
                    \EndIf
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: 5
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.3]{a1}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Mínimo producto de 3}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Mínimo producto de 3\\
            \\
            Descripción: Dados 3 números reales determina cuál es el mínimo valor del producto de dos de estos números.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $n_1:$ Numero 1
                \item $n_2:$ Numero 2
                \item $n_3:$ Numero 3
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $producto:$ Producto minimo
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \If {$n_1 < n_2$}
                        \State {$min_1 \gets n_1$}
                        \If {$n_2 < n_3$}
                            \State {$min_2 \gets n_2$}
                        \Else
                            \State {$min_2 \gets m_3$}
                        \EndIf
                    \Else
                        \State {$min_1 \gets n_2$}
                        \If {$n_1 < n_3$}
                            \State {$min_2 \gets n_1$}
                        \Else
                            \State {$min_2 \gets n_3$}
                        \EndIf
                    \EndIf
                    \State {$producto \gets min_1 * min_2$}
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: 6
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.4]{a2}
            \end{center}
    \newpage

    \section{Año bisiesto}
        \subsection{Algoritmo}
            Título: Año bisiesto\\
            \\
            Descripción: Dado un año, indica si es bisiesto o no.
            \\
            Entradas:
            \begin{itemize}
                \item $y:$ Año a verificar
            \end{itemize}
            Salidas:
            \begin{itemize}
                \item $bisisesto$ (\emph {1 si es bisiesto, 0 si no lo es})
            \end{itemize}
            \begin{algorithm}
                \begin{algorithmic}[1]
                    \If {$y (mod(4)) = 0$}
                        \State {$bisiesto \gets 1$}
                        \If {$y (mod(100)) = 0 \land y (mod(400)) \not= 0$}
                            \State {$bisiesto \gets 0$}
                        \EndIf
                    \Else
                        \State {$bisiesto \gets 0$}
                    \EndIf
                \end{algorithmic}
            \end{algorithm}
            Numero de operaciones: 8
        \subsection{Diagrama de flujo}
            \begin{center}
                \includegraphics[scale=.4]{a3}
            \end{center}
    \newpage
\end{document}
